**卡尔·马克·冯·莱贝里希男爵**（**Karl Freiherr Mack von
Leiberich**、1752年8月25日－1828年12月22日），[奧地利軍人](../Page/奧地利.md "wikilink")。[拿破仑战争中巴伐利亞軍隊的實際司令官](../Page/拿破仑战争.md "wikilink")（1805年）。

出生于[巴伐利亚嫩斯林根](../Page/巴伐利亚.md "wikilink")（Nenslingen）。1770年参加奥地利骑兵团。曾参加巴伐利亚王位继承战争。1778年晋升中尉，1785年封貴族，在革命战争中和法军作战，1797年晋升骑兵元帅。1804年任陆军兵站总监。他极力主张军队改革，1805年成为在巴伐利亚抗击拿破仑军队的实际司令官。由于他的失算和指挥不当，10月15日奥军在[乌尔姆战役](../Page/乌尔姆战役.md "wikilink")（Ulm）遭到法军合围，5万人投降。被释放后参加12月2日的[奧斯特利茨战役](../Page/奧斯特利茨战役.md "wikilink")，又遭到惨败。1806年2月到1807年6月候审，后交军事法庭，被剥夺军衔、兵权和勋章，处两年徒刑，1808年获得释放，1819年盟军获得最后胜利4年后，时间冲淡了惨败的记忆，在[施瓦岑贝格亲王的请求下](../Page/卡尔一世·菲利普_\(施瓦岑贝格\).md "wikilink")，他被恢复军衔和勋章。

[L](../Category/奥地利陆军元帅.md "wikilink")
[L](../Category/1752年出生.md "wikilink")
[L](../Category/1828年逝世.md "wikilink")